點解當年國民黨唔撤退到廣東海南島等地

睇下維基先好唔好

應該問
如果成功撤退到海南或者廣東
宜家會有咩唔同

有冇可能反攻

地理上講呢，退守台灣較為安全，有台灣海峽隔住。

當時可選退守既地方：

海南島，台島

共通點都係隔海

不過海南島離大陸最近點三十公里

基建方面，係廢咁濟，重要港口都係對正大陸咁濟；台灣有殖民歷史，港口發展基本完善, 基隆高雄兩港足夠吊住條命

地理方面，台灣上有日本，下有賓賓，換言之有美帝照住

題外話：傳說老蔣當時有諗過直接一家大細走佬去美國